<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>هوش مصنوعی &#8211; ورتکس دیزاین</title>
	<atom:link href="/category/%D9%87%D9%88%D8%B4-%D9%85%D8%B5%D9%86%D9%88%D8%B9%DB%8C/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>نقطه‌ی اوج طراحی</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 04:26:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>fa-IR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.11</generator>
	<item>
		<title>اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</title>
		<link>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/</link>
					<comments>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/?#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[TheNima]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:58:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[معماری]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[BIM]]></category>
		<category><![CDATA[اصول طراحی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[اصول معماری]]></category>
		<category><![CDATA[انعطاف‌پذیری]]></category>
		<category><![CDATA[بهینه‌سازی طراحی]]></category>
		<category><![CDATA[بهینه‌سازی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[پشتیبانی در تصمیم‌گیری]]></category>
		<category><![CDATA[پیروی فرم از کارکرد]]></category>
		<category><![CDATA[تحلیل داده‌های بزرگ]]></category>
		<category><![CDATA[جنبش مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[سفارشی‌سازی طرح‌ها]]></category>
		<category><![CDATA[شبیه‌سازی عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی تطبیقی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری با هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی و بهینه‌سازی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[فناوری‌های نوین در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[کارکرد و فرم در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[لو کوربوزیه]]></category>
		<category><![CDATA[مدل‌سازی اطلاعات ساختمان]]></category>
		<category><![CDATA[معماری عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[معماری مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[معماری معاصر]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و تکنولوژی]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و فناوری]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی در طراحی]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[والتر گروپیوس]]></category>
		<category><![CDATA[یک‌پارچگی ساختاری]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6973</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">در دنیای معماری، یکی از اصول بنیادی که همواره مطرح بوده و هم‌چنان هم مورد توجه قرار می‌گیرد، اصل «پیروی فرم از کارکرد» است. این اصل که ریشه در تفکرات مدرن در اوایل قرن بیستم دارد، تأثیر بسیار زیادی بر شیوه‌های طراحی، اجرا و بهره‌برداری از فضاهای معماری گذاشته است. در این نوشتار به بررسی جامع این اصل از جنبه‌های تاریخی، تئوری و کاربرد عملی در معماری می‌پردازیم؛ هم‌چنین به بررسی ارتباط این اصل با فناوری‌های نوین مانند هوش مصنوعی در طراحی و بهینه‌سازی معماری می‌پردازیم.</p>
<p><span id="more-6973"></span></p>
<h5><strong>ریشه‌های تاریخی و فلسفه پیروی فرم از کارکرد</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">اصل «پیروی فرم از کارکرد» اولین‌بار به عنوان یک ایده در جنبش‌های مدرن مطرح شد؛ جنبش‌هایی که در پی شکستن سنت‌های قدیمی و ارائه‌ی راه‌حل‌های نوین در سازماندهی فضاهای زندگی و کار بود. معمارانی هم‌چون لو کوربوزیه، والتر گروپیوس از جمله شخصیت‌های برجسته‌ای بودند که این موضوع را به عنوان یکی از ستون‌های اصلی طراحی مدرن معرفی کردند. آن‌ها معتقد بودند که ظاهر و فرم یک ساختار باید بازتابی از عملکرد و کاربری آن باشد و هر چیزی که بدون دلیل موجه از نظر عملکردی وارد شود، می‌تواند باعث اشباع و زاید بودنِ طراحی گردد.</p>
<p style="text-align: justify;">از منظر فلسفی، این اصل به اهمیت معنا و کارکرد در سطح جهانی تأکید دارد؛ یعنی طراحی نباید صرفاً به دنبال ایجاد زیبایی سطحی باشد، بلکه باید با توجه به نیازهای کاربر، محیط زیست و عملکرد سازه، به صورت یک‌پارچه به مسئله نزدیک شود. این نگرش باعث شد تا معماران به دنبال راه‌حل‌هایی باشند که هر جزء از ساختمان، چه از لحاظ ساختاری و چه از لحاظ کاربری، به نوعی از هم تابع و با هم مرتبط باشند.</p>
<h5><strong>خوانش مدرن اصل پیروی فرم از کارکرد</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">در دهه‌های اخیر با ظهور فناوری‌های نوین و تغییر نیازهای کاربران، تفسیر و کاربرد اصل پیروی فرم از کارکرد نیز دست‌خوش تغییراتی شده است. در این میان، نقش فناوری‌های دیجیتال و هوش مصنوعی در فرایند طراحی و ساخت به یک نکته مهم تبدیل شده است. در این بخش به چند جنبه‌ی نوین این اصل می‌پردازیم:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. طراحی کاربرد محور: امروزه، فرایند طراحی به گونه‌ای تغییر کرده است که کاربران و نیازهای آن‌ها در مرکز توجه قرار گرفته‌اند. معماران با بهره‌مندی از متدولوژی‌های نوین تحقیق و بررسی، پیش از شروع به طراحی، فرایندهایی نظیر مصاحبه با کاربران، تحلیل داده‌های محیطی و بررسی نحوه استفاده از فضاهای مختلف را انجام می‌دهند. در این راستا، فرم نهایی سازه‌ای که طراحی می‌شود، انتظار می‌رود که دقیقاً بازتاب‌دهنده‌ی نیاز و کارکرد مورد نظر باشد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. تکنولوژی و بهینه‌سازی: پیشرفت‌های چشم‌گیر در نرم‌افزارهای طراحی و شبیه‌سازی، مانند BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان) و نرم‌افزارهای شبیه‌سازی عملکردی، به معماران این امکان را داده تا پیش از اجرایی شدن طرح، عملکرد ساختمان را به دقت بررسی کنند.</p>
<figure id="attachment_6996" aria-describedby="caption-attachment-6996" style="width: 700px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/BIM-1024x706.png" alt="BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان)" width="700" height="483" class="wp-image-6996" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/BIM-1024x706.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-300x207.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-768x530.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-870x600.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-600x414.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-480x331.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM.png 1028w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /><figcaption id="caption-attachment-6996" class="wp-caption-text">BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان)</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">پ. هوش مصنوعی در طراحی: در سال‌های اخیر، هوش مصنوعی به عنوان یک ابزار قدرتمند در معماری ظهور کرده است. الگوریتم‌های هوش مصنوعی با تحلیل داده‌های محیطی، رفتاری و حتی تاریخی، می‌توانند به معماران در انتخاب بهترین راهکارهای طراحی کمک کنند. به عنوان مثال، در یک پروژه طراحی شهری، الگوریتم‌های یادگیری عمیق می‌توانند با بررسی الگوهای حرکتی و مصرف انرژی، فرم شهر را به گونه‌ای ارائه دهند که بهینه‌ترین عملکرد را داشته باشد. در این بین، هوش مصنوعی به یک عامل پشتیبان و مکمل در فرآیند طراحی تبدیل شده که با شناسایی نیازهای دقیق کاربران و شرایط منطقه، به بهبود فرم و کارکرد منجر می‌شود.</p>
<h5><strong>اصول عملکردی در معماری معاصر</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">در معماری معاصر، اصل پیروی فرم از کارکرد نه‌تنها یک شعار تئوریک نیست بلکه به عنوان یک سلوک عملی در مراحل مختلف طراحی و اجرای پروژه‌ها مورد استفاده قرار می‌گیرد. در این راستا دو نکته اهمیت پیدا کرده‌اند که عبارتند از:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. یک‌پارچگی ساختاری: در طراحی یک ساختمان، تمام اجزای سازه، از پایه تا سقف، باید به گونه‌ای طراحی شوند که عملکرد کلی ساختمان تضمین شود. به عنوان مثال، اگر یک ساختمان برای استفاده به عنوان مرکز فرهنگی در نظر گرفته شده است، فرم و ساختار داخلی آن باید به گونه‌ای باشد که فضاهای مختلف مانند تئاتر، نمایشگاه و کارگاه‌های آموزشی به صورت هماهنگ و یک‌پارچه با یکدیگر کار کنند. در این زمینه، اصول مهندسی سازه و معماری داخلی با وجود اینکه دو رشته تخصصی جدا از هم هستند، اما در خدمت یک هدف واحد قرار می‌گیرند و آن هم این است که ساختمان بتواند به طور مؤثر و کارآمد به نیازهای کاربران خود پاسخ دهد. به این معنی که مهندسین سازه و معماران داخلی با همکاری و هماهنگی با یکدیگر، ساختمان را به گونه‌ای طراحی می‌کنند که هم از نظر زیبایی‌شناسی و هم از نظر عملکردی، بتواند به خوبی عمل کند و نیازهای مختلف کاربران را برآورده سازد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. انعطاف‌پذیری: نیازهای کاربران و شرایط محیطی همواره در حال تغییر است. به همین دلیل، معماری معاصر بر انعطاف‌پذیری تاکید فراوانی دارد. ساختمان‌هایی که از نظر ساختاری به گونه‌ای طراحی شده‌اند که امکان تغییر کاربری یا افزودن بخش‌های جدید به آن‌ها وجود داشته باشد، نمونه‌ای از پیروی فرم از کارکرد در قالب انعطاف‌پذیری هستند. در این زمینه، فناوری‌های دیجیتال نقش مهمی در پیش‌بینی تغییرات و فراهم آوردن سناریوهای مختلف برای سازه دارند.</p>
<h5>چند نمونه برجسته که هر یک به نحوی باعث تحول در نگرش طراحی شده‌اند</h5>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Unité d&#8217;Habitation در مارس، فرانسه: این پروژه که توسط لو کوربوزیه طراحی شده است، یک مجتمع مسکونی جامع است که با در نظر گرفتن نیازهای مختلف ساکنان از جمله فضاهای زندگی، فروشگاه‌ها، و مکان‌های اجتماعی، به صورت یکپارچه برنامه‌ریزی شده است. در این بنا، فرم کلی ساختار به گونه‌ای طراحی شده که علاوه بر زیبایی‌شناسی، پاسخگوی نیازهای کاربری و رفتار ساکنان باشد.</li>
</ul>
<figure id="attachment_6991" aria-describedby="caption-attachment-6991" style="width: 1024px" class="wp-caption alignright"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-1024x768.png" alt="Unité d'Habitation" width="1024" height="768" class="size-large wp-image-6991" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-1024x768.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-300x225.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-768x576.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-870x653.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-600x450.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-480x360.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation.png 1109w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-6991" class="wp-caption-text">Unité d&#8217;Habitation</figcaption></figure>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Villa Savoye در نزدیکی پاریس، فرانسه: این اثر نیز به عنوان یک نمونه کلاسیک از معماری مدرن شناخته می‌شود. در این بنا، لو کوربوزیه نحوه ترکیب فضای باز با عملکرد داخلی بنا را برجسته کرده است. طرح این ویلایی طوری طراحی شده که اجزای مختلف آن – از اتاق‌ها تا فضاهای بیرونی – با توجه به نیازهای کاربری و تجربه بصری ساکنین هماهنگ شوند.</li>
</ul>
<figure id="attachment_6993" aria-describedby="caption-attachment-6993" style="width: 1024px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-1024x676.png" alt="Villa Savoye" width="1024" height="676" class="size-large wp-image-6993" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-1024x676.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-300x198.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-768x507.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-870x574.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-600x396.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-480x317.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye.png 1260w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-6993" class="wp-caption-text">Villa Savoye</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">هر دو پروژه نشان می‌دهند که چگونه یک رویکرد عملکردگرا می‌تواند به ایجاد بناهایی منجر شود که فراتر از ظاهر زیبا، دارای کاربری بهینه و هماهنگ با نیازهای واقعی ساکنان هستند.</p>
<h5>چالش‌ها و راهکارهای اجرایی</h5>
<p style="text-align: justify;">اجرای اصل پیروی فرم از کارکرد در پروژه‌های معماری همواره با چالش‌هایی همراه بوده است. برخی از مهم‌ترین چالش‌ها و راهکارهای مقابله با آن‌ها به شرح زیر است:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. چالش‌های شناخت نیازهای کاربری: یکی از مهم‌ترین موانع در پیاده‌سازی این اصل، شناخت دقیق نیازهای کاربری است. بسیاری از پروژه‌ها به دلیل عدم بررسی جامع مقاصد و نیازهای کاربران، از عملکرد مناسبی برخوردار نمی‌شوند. در این زمینه، برگزاری جلسات مشورتی، استفاده از ابزارهای جمع‌آوری داده‌های میدانی و بهره‌گیری از الگوریتم‌های هوش مصنوعی برای تحلیل این داده‌ها می‌تواند به عنوان یک راهکار موثر در جهت بهبود عملکرد ساختمان مطرح شود.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. هماهنگی میان تخصص‌ها: در پروژه‌های بزرگ معماری، هماهنگی میان تیم‌های مختلف – معماران، مهندسان سازه‌ای، مهندسان تاسیسات و مدیران پروژه – امری حیاتی است. اغلب اوقات، عدم هماهنگی میان این تخصص‌ها منجر به طراحی‌هایی می‌شود که یا از نظر ظاهری هماهنگ نیستند یا از نظر عملکردی دچار مشکل می‌شوند. استفاده از سیستم‌های یکپارچه مدیریت پروژه و همکاری آنلاین می‌تواند در حل این مشکل موثر باشد.</p>
<h5>هوش مصنوعی و آینده پیروی فرم از کارکرد در معماری</h5>
<p style="text-align: justify;">با گذر زمان و پیشرفت‌های سریع در حوزه فناوری، هوش مصنوعی به یکی از ابزارهای ضروری در طراحی و اجرای پروژه‌های معماری تبدیل شده است. در این بخش به نقش هوش مصنوعی در بهبود هماهنگی میان فرم و کارکرد اشاره می‌کنیم:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. تحلیل داده‌های بزرگ: امروزه با جمع‌آوری داده‌های روزافزون از محیط‌های شهری، کاربران و مصرف انرژی، امکان تحلیل دقیق‌تر و بهینه‌تر این داده‌ها فراهم شده است. الگوریتم‌های هوش مصنوعی می‌توانند این داده‌ها را تجزیه و تحلیل کرده تا نقاط قوت و ضعف طرح‌های پیشنهادی را شناسایی کنند و در نتیجه فرم نهایی سازه با توجه به نیازهای عملکردی بهبود یابد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. طراحی تطبیقی: یکی از دستاوردهای مهم هوش مصنوعی در معماری، طراحی تطبیقی است. این فناوری به معماران اجازه می‌دهد تا با استفاده از شبیه‌سازی‌های پیشرفته، پاسخگویی سازه به تغییرات محیطی و کاربری را پیش‌بینی کنند. این امر به ویژه در طراحی مناطق با تغییرات فصلی یا مناطقی با نیازهای متغیر بسیار حائز اهمیت است.</p>
<p style="text-align: justify;">پ. سفارشی‌سازی طرح‌ها: هوش مصنوعی می‌تواند به ایجاد طرح‌هایی منجر شود که به طور کامل متناسب با ویژگی‌های محلی، فرهنگی و کاربری خاص یک منطقه باشند. مثالی از این نوع طراحی، استفاده از الگوریتم‌های تطبیق‌دهنده برای بهینه‌سازی نورپردازی، جریان هوا و توزیع فضاهای داخلی است که در نهایت به ایجاد تجربه کاربری بهتری منجر می‌شود.</p>
<p style="text-align: justify;">ت. پشتیبانی در تصمیم‌گیری: در فرایند طراحی، تصمیم‌گیری‌های متعدد معماران و مدیران پروژه می‌تواند از طریق هوش مصنوعی بهبود یابد. سیستم‌های خبره و هوشمند با پیشنهاد بهترین گزینه‌ها بر اساس داده‌های واقعی و شبیه‌سازی‌های پیشرفته، به تصمیم‌گیری در خصوص چیدمان داخلی، انتخاب مصالح ساختاری و حتی ترکیب رنگ‌ها کمک می‌کنند. در این میان، اطمینان حاصل می‌شود که فرم نهایی سازه هماهنگی کامل با عملکرد آن دارد.</p>
<h5>وجود همیشگی اصل پیروی فرم از کارکرد</h5>
<p style="text-align: justify;">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری همواره به‌عنوان یک ایده بنیادی مطرح بوده و میان تاریخچه معماری مدرن و نوآوری‌های معاصر راهنمایی مؤثر برای ایجاد فضایی هماهنگ و کارا به حساب می‌آید. از یک‌سو، این اصل تأکیدی بر اهمیت عملکرد و کاربری در طراحی بناها دارد و از سوی دیگر، با پذیرش فناوری‌های نوین نظیر هوش مصنوعی و نرم‌افزارهای شبیه‌سازی، امکان بهبود و دقت در طراحی فراهم شده است. در نتیجه، می‌توان گفت که در دنیای امروز، معماری فقط به خلق اشکال زیبا محدود نمی‌شود بلکه تلاش می‌کند تا با استفاده از فناوری‌های نوین، نیازهای کاربران و محیط پیرامون را در یک بسته واحد برآورده سازد. این چالش و فرصت منجر به ظهور پروژه‌هایی شده است که نه تنها از منظر زیبایی‌شناسی بلکه از نظر عملکرد و بهینگی نیز سرآمد هستند. بنابراین، پیروی فرم از کارکرد به عنوان ارکان اصلی طراحی سازه‌های مدرن، به روشنی نشان‌دهنده‌ی تلاش برای ایجاد تعادل میان هنر و علم در معماری است.</p>
<p style="text-align: justify;">هم‌چنین، در پرتو تحولات اخیر، هوش مصنوعی به عنوان یک ابزار کمکی، فرایندهای طراحی و تحلیل را تغییر داده و موجب شده است تا معماران بتوانند با دقت بیشتری به نیازهای کاربران پاسخ دهند. از مرحله جمع‌آوری و تحلیل داده‌های محیطی و کاربری گرفته تا شبیه‌سازی‌های پیشرفته عملکرد سازه، هوش مصنوعی به یک پل ارتباطی میان دیدگاه‌های تئوریک و کاربرد عملی تبدیل گشته است. به این ترتیب، شاهد هستیم که آینده معماری با استفاده از فناوری‌های نوین، مسیر پیشرفت را به سمت فضاهایی روشن‌تر، هوشمندتر و سازگارتر با محیط رقم می‌زند.</p>
<p>برای دسترسی به آخرین اخبار و مطالب و ارتباط مستقیم با ما، <a href="https://t.me/+67kf4y7uVvliZjU0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">کانال تلگرام ورتکس دیزاین</a> را دنبال کنید.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>RTL Chatbot Companion، اکستنشن پشتیبانی RTL چت‌بات‌های AI</title>
		<link>/%d8%a7%d8%a8%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d9%87%d8%a7/rtl-chatbot-companion/</link>
					<comments>/%d8%a7%d8%a8%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d9%87%d8%a7/rtl-chatbot-companion/?#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[TheNima]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Feb 2025 15:40:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ابزارها]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[Lumo راستچین]]></category>
		<category><![CDATA[افزونه راست چین فایرفاکس و کروم]]></category>
		<category><![CDATA[اکستنشن راست‌چین چت‌بات]]></category>
		<category><![CDATA[پشتیبانی فارسی چت بات‌ها]]></category>
		<category><![CDATA[تغییر فونت چت بات ها]]></category>
		<category><![CDATA[تغییر فونت چت جی پی تی]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین چت بات]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین چت جی پی تی]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن ChatGPT]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن Deep Seek]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن Duck AI]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن QwenLM]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن چت جی پی تی]]></category>
		<category><![CDATA[راستچین کردن دیپ سیک]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6942</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d8%a7%d8%a8%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d9%87%d8%a7/rtl-chatbot-companion/">RTL Chatbot Companion، اکستنشن پشتیبانی RTL چت‌بات‌های AI</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">همان‌طور که می‌دانید، زبان فارسی و عربی از راست به چپ نوشته می‌شوند، پشتیبانی رسمی این جهت نوشتن در بیشتر چت‌بات‌های هوش مصنوعی وجود ندارد. ورتکس‌دیزاین افزونه RTL Chatbot Companion را برای مرورگر فایرفاکس و مرورگرهای با هسته‌ی کرومیوم طراحی کرده است که علاوه بر اصلاح جهت نمایش نوشته‌ها، <strong>فونت استعداد</strong> را جایگزین فونت پیش‌فرض چت‌بات‌ها می‌کند.</p>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-6942"></span></p>
<p><img src="/wp-content/uploads/2025/02/rtl.png" alt="" width="691" height="470" class="aligncenter wp-image-7009" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/rtl.png 778w, /wp-content/uploads/2025/02/rtl-300x204.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/rtl-768x522.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/rtl-600x408.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/rtl-480x326.png 480w" sizes="(max-width: 691px) 100vw, 691px" /></p>
<p style="text-align: justify;">این افزونه به صورت خودکار نوشته‌های فارسی، عربی و دیگر زبان‌های RTL را شناسایی و راست‌چین می‌کند و نوشته‌های دیگر زبان‌ها بدون تغییر باقی می‌مانند. در حال حاضر چت‌بات‌های Lumo ،DeepSeek ،Qwen ،POE ،Mistral AI ،Duck AI ،ChatGPT ،Copilot و Grok پشتیبانی می‌شوند. برای نصب افزونه در موزیلا فایرفاکس، گوگل کروم و مایکروسافت اج، مراحل زیر را دنبال کنید:</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<div class="ucB71mHYvyHsWKjYfYKI">
<div class="DDjJOsxcW6f8fPcDWaJx">
<div class="JrWQJZIYGnawLoKSzZsO">
<div class="VrBPSncUavA1d7C9kAc5">
<h6>نصب از Firefox Add-ons:</h6>
<p>۱. فایرفاکس را باز کنید.<br />
۲. به لینک روبرو مراجعه کنید: <a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/rtl-chatbot-companion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">RTL Chatbot Companion</a>.<br />
۳. روی دکمه «Add to Firefox» کلیک کنید.<br />
۴. با کلیک بر روی «Add» در پنجره پاپ‌آپ، نصب را تأیید کنید.</p>
<h6>نصب دستی افزونه در فایرفاکس:</h6>
<p>۱. فایل xpi افزونه را از <a href="https://github.com/thenimaaa/RTL-Chatbot-Companion/releases/download/1.1.1/rtl_chatbot_companion-1.1.2.firefox.signed.xpi" target="_blank" rel="noopener noreferrer">مخزن گیت‌هاب افزونه RTL Chatbot Companion</a> دانلود کنید.<br />
۲. فایرفاکس را باز کنید.<br />
۳. روی دکمه منو (سه خط افقی) در گوشه بالا سمت راست کلیک کنید.<br />
۴. «Add-ons and themes» را انتخاب کنید.<br />
۵. روی آیکون چرخ‌دنده <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/2699.png" alt="⚙" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> کلیک کرده و «Install Add-on From File» را انتخاب کنید.<br />
۶. به محل دانلود فایل <a href="https://github.com/thenimaaa/RTL-Chatbot-Companion/releases/download/1.1.1/rtl_chatbot_companion-1.1.2.firefox.signed.xpi" rel="nofollow" data-turbo="false" data-view-component="true" class="Truncate"> <span data-view-component="true" class="Truncate-text text-bold">RTL.Chatbot.Companion_1.1.2.firefox.signed.xpi</span> <span data-view-component="true" class="Truncate-text"></span> </a> بروید و آن را برای نصب انتخاب و نصب را تایید کنید.</p>
<hr />
</div>
</div>
</div>
<h6>نصب دستی افزونه در گوگل کروم:</h6>
</div>
<div class="ucB71mHYvyHsWKjYfYKI">
<p>۱. فایل RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip را از<a href="https://github.com/thenimaaa/RTL-Chatbot-Companion/releases/download/v1.0/RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip"> مخزن گیت‌هاب افزونه RTL Chatbot Companion</a> دانلود کنید.<br />
۲. مرورگر کروم را باز کنید.<br />
3. روی دکمه منو، (سه نقطه عمودی) در گوشه بالا سمت راست کلیک کنید.<br />
4. روی گزینه‌ی «Extensions» (افزونه‌ها) در این منو کلیک کنید.<br />
5. پنجره افزونه‌ها باز می‌شود.<br />
6. در صفحه افزونه‌ها، گزینه «Developer mode» یا «حالت توسعه‌دهنده» را فعال کنید.<br />
7. به محل دانلود فایل RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip بروید و فایل را به این صفحه کلیک و درگ کنید و نصب را تایید کنید.</p>
<div class="ucB71mHYvyHsWKjYfYKI">
<h6>نصب دستی افزونه در مایکروسافت اج:</h6>
</div>
<div class="ucB71mHYvyHsWKjYfYKI">
<p>۱. فایل RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip را از<a href="https://github.com/thenimaaa/RTL-Chatbot-Companion/releases/download/v1.0/RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip"> مخزن گیت‌هاب افزونه RTL Chatbot Companion</a> دانلود کنید.<br />
۲. مرورگر کروم را باز کنید.<br />
3. روی دکمه منو، (سه نقطه افقی) در گوشه بالا سمت راست کلیک کنید.<br />
4. روی گزینه‌ی «Extensions» (افزونه‌ها) در این منو کلیک کنید.<br />
5. حال روی گزینه‌ی Manage extensions کلیک کنید.<br />
6. پنجره افزونه‌ها باز می‌شود.<br />
7. در صفحه افزونه‌ها، گزینه «Developer mode» یا «حالت توسعه‌دهنده» را فعال کنید.<br />
8. به محل دانلود فایل RTL.Chatbot.Companion_1.0.Chromium.unsigned.zip بروید و فایل را به این صفحه کلیک و درگ کنید و نصب را تایید کنید.</p>
<div class="ucB71mHYvyHsWKjYfYKI">
<div class="DDjJOsxcW6f8fPcDWaJx">
<div class="JrWQJZIYGnawLoKSzZsO">
<div class="VrBPSncUavA1d7C9kAc5">
<p>پس از نصب افزونه و با اضافه شدن آیکون مربوط به آن به نوار ابزار، شما می‌توانید با کلیک بر روی آن، تنظیمات افزونه رو مشاهده کنید.</p>
<p>سورس‌کد این افزونه را می‌توانید در گیت‌هاب <a href="https://github.com/thenimaaa/RTL-Chatbot-Companion">TheNima </a> مشاهده کنید. برای دسترسی به آخرین اخبار و مطالب و ارتباط مستقیم با ما، <a href="https://t.me/+67kf4y7uVvliZjU0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">کانال تلگرام ورتکس دیزاین</a> را دنبال کنید.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d8%a7%d8%a8%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d9%87%d8%a7/rtl-chatbot-companion/">RTL Chatbot Companion، اکستنشن پشتیبانی RTL چت‌بات‌های AI</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/%d8%a7%d8%a8%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d9%87%d8%a7/rtl-chatbot-companion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>نگاهی به EvolveLab Veras، افزونه رندر مبتنی بر هوش مصنوعی Revit</title>
		<link>/%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/veras-%d8%b1%d9%86%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%a8%d8%aa%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1-%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/</link>
					<comments>/%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/veras-%d8%b1%d9%86%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%a8%d8%aa%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1-%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[TheNima]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 20:51:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[معماری]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[AI در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[ابزارهای رندر مبتنی بر هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[بررسی EvolveLab Veras]]></category>
		<category><![CDATA[بررسی پلاگین وراس رویت]]></category>
		<category><![CDATA[پلاگین Veras]]></category>
		<category><![CDATA[رندر با AI]]></category>
		<category><![CDATA[رندر با هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[معرفی EvolveLab Veras]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی در طراحی معماری]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6784</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/veras-%d8%b1%d9%86%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%a8%d8%aa%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1-%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/">نگاهی به EvolveLab Veras، افزونه رندر مبتنی بر هوش مصنوعی Revit</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">ابزارهایی مانند <a href="https://midjourney.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Midjourney</a> و <a href="https://openai.com/dall-e-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DALL-E</a> می‌توانند آثار هنری شگفت‌انگیزی را با استفاده از هوش مصنوعی ایجاد کنند، اما خروجی این ابزارها تنها یک تصویر است، <a href="https://www.evolvelab.io/veras">EvolveLab Veras</a> به عنوان اولین ابزار رندر مبتنی بر هوش مصنوعی برای مدل‌های BIM ایجاد شده در نرم‌افزار Revit، کار متفاوت و پیچیده‌تری را انجام می‌دهد.</p>
<p><span id="more-6784"></span></p>
<h3 style="text-align: justify;">تاثیر هوش مصنوعی بر AEC:</h3>
<p style="text-align: justify;">هوش مصنوعی در حال ورود به بازار AEC (معماری، مهندسی و ساخت و ساز) است و تمام زمینه‌های طراحی آن را تحت تاثیر قرار خواهد داد. تا به حال، ابزارهای ایجاد تصویر مانند DALL-E و Midjourney و ربات متنی <a href="https://chat.openai.com/chat" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ChatGPT</a>، به وضوح توجه عموم مردم را به خود جلب کرده‌ است، اما چیزهای بیشتری در راه است، در واقع هم‌اکنون هم هوش مصنوعی طیف وسیعی از فعالیت‌های خلاقانه را خودکار انجام می‌دهد و هنگامی که به خوبی از آن استفاده می‌شود، نتایج آن چیزی شبیه به جادو به نظر می‌رسد.</p>
<p style="text-align: justify;">در AEC شاهد آزمایش متخصصان با تصویرسازی مفهومی و حتی چیره‌دستی در طراحی از طریق چرخه تکرار بوده‌ایم. به عنوان نمونه، کارهای <a href="https://www.hsnrgb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hassan Ragab</a> با استفاده از Midjourney، قدرت هوش مصنوعی را به عنوان ابزاری برای کاوش در معماری به خوبی نشان می‌دهد. اما تا به حال بسیاری از این آزمایش‌ها در زمینه‌ی طرح‌های مفهومی متمرکز بوده‌اند، چگونه می‌توان این فناوری را بر مدل‌های سه‌بعدی اعمال کرد؟</p>
<figure id="attachment_6790" aria-describedby="caption-attachment-6790" style="width: 1060px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb.jpg" alt="دو اثر از Hassan Ragab با استفاده از Midjourney" class="wp-image-6790 size-full" width="1060" height="719" srcset="/wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb.jpg 1060w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-300x203.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-1024x695.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-768x521.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-870x590.jpg 870w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-600x407.jpg 600w, /wp-content/uploads/2023/02/hsnrgb-480x326.jpg 480w" sizes="(max-width: 1060px) 100vw, 1060px" /><figcaption id="caption-attachment-6790" class="wp-caption-text">دو اثر از Hassan Ragab با استفاده از Midjourney</figcaption></figure>
<h3>معرفی افزونه Veras:</h3>
<p style="text-align: justify;">EvolveLab معتقد است که پاسخی برای این پرسش در قالب Veras دارد، یک افزونه مبتنی بر هوش مصنوعی که در نسخه 2019 به بالای نرم‌افزار Revit قابل استفاده است.<br />
Veras از مدل سه‌بعدی به عنوان زیرلایه و اساسی برای طراحی استفاده می‌کند که به روی آن افزودنی‌هایی بر اساس متن ورودی اعمال می‌شود. ساخت نسخه‌ی مخصوص SketchUp و Rhino این افزونه در برنامه کاری EvolveLab قرار دارد. (بروزرسانی: وراس حالا SketchUp و Rhino را هم پشتیبانی می‌کند، علاوه بر این‌ها، Autodesk Forma هم به لیست نرم‌افزارهای سازگار با این افزونه اضافه شده است.) دانلود این افزونه (پست پین شده کانال)، در <a href="https://t.me/+1_tnEV__Ma4xZjFk" target="_blank" rel="noopener noreferrer">کانال تلگرام ورتکس دیزاین</a>.</p>
<figure id="attachment_6785" aria-describedby="caption-attachment-6785" style="width: 1400px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders.jpg" alt="صحنه‌ای در نرم‌افزار رویت و رندرهای آن با استفاده از Veras" class="wp-image-6785 size-full" width="1400" height="814" srcset="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders.jpg 1400w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-300x174.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-1024x595.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-768x447.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-870x506.jpg 870w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-600x349.jpg 600w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-480x279.jpg 480w" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" /><figcaption id="caption-attachment-6785" class="wp-caption-text">صحنه‌ای در نرم‌افزار رویت و رندرهای آن با استفاده از Veras</figcaption></figure>
<h3><strong>محدودیت‌های کنترل‌پذیر:</strong></h3>
<p style="text-align: justify;">هندسه‌ی مدل‌ها به هوش مصنوعی Veras یک محدودیت سه‌بعدی می‌دهد که کنترل آن در ابزارهای هوش مصنوعی دوبعدی دشوار است. این افزونه شکل و حجم ساختمان را بیش از حد تغییر نمی‌دهد و در تغییر مصالح، محیط و زمان روز به طور شگفت‌انگیزی سریع است.</p>
<p style="text-align: justify;">پلاگین Veras، وقتی بهترین نتیجه را می‌دهد که دید صحنه به صورت پرسپکتیو باشد. همین‌طور بهتر است حالت Graphic Display رویت، روی گزینه‌ی Show Edges، و همین‌طور حالت سایه‌ها روی Cast باشد.</p>
<p style="text-align: justify;">در پنجره‌ی رندر Veras، اسلایدری برای کنترل میزان خلاقیت و اسلایدر دیگری برای کنترل میزان استایل خروجی وجود دارد، علاوه بر این‌ها، گزینه‌هایی برای تنظیم رزولوشن عرض رندر و تعداد رندر مورد نیاز نیز در نظر گرفته شده است. هرچه‌قدر اسلایدر میزان خلاقیت بالاتر باشد، هوش مصنوعی چیزهای بیشتری را جایگزین آن‌چه در صحنه رویت است خواهد کرد. اسلایدر میزان استایل، پایبندی هوش مصنوعی به متن ورودی را کنترل می‌کند.</p>
<p style="text-align: justify;">گزینه‌ی دیگری هم به هوش مصنوعی کمک می‌کند تا بداند که آیا با یک رندر داخلی سر و کار دارد یا یک رندر خارجی. وجود یا عدم وجود طبیعت، اتمسفر صحنه (مثلا وجود مه) و این‌<span>که آیا صحنه از نمای هوایی است یا خیر هم برای هوش مصنوعی قابل تعیین است. </span>برای کنترل نما، کاربر نمای پرسپکتیو را در Revit<span> تغییر می‌دهد و سپس باید پنجره </span>Veras<span> را به‌روزرسانی کند. رندرهای </span>Veras<span> در محل پیش‌فرض افزونه ذخیره می‌شود.</span></p>
<p style="text-align: justify;">تنها ورودی دیگر پنجره رندر Veras، محلی برای نوشتن یک متن است. در این قسمت می‌توانید توضیحی درباره آن‌چه که می‌خواهید ایجاد کنید با مشخص کردن طیف وسیعی از مصالح (مانند: مصالح طبیعی و&#8230;)، انواع کف‌سازی (مرمر و&#8230;)، شب یا روز بودن صحنه رندر، انواع شیشه‌کاری، محیط، سبک (مانند: کابین چوبی، بتنی مدرن، مسکونی یا اداری) و&#8230; بنویسید. با یک توضیح متنی مشخص و ثابت، کاربران می‌توانند اسلایدرهای میزان خلاقیت و استایل را تغییر دهند و هر بار نتیجه‌ی متفاوت و معمولاً بسیار واقع‌گرایانه‌ای را با کمترین دردسر ممکن بگیرند.</p>
<figure id="attachment_6805" aria-describedby="caption-attachment-6805" style="width: 1260px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-1.jpg" alt="صفحه رندر افزونه Veras در نرم‌افزار Revit" class="wp-image-6805 size-full" width="1260" height="832" srcset="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-1.jpg 1260w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-1024x676.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-768x507.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-870x574.jpg 870w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-600x396.jpg 600w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-1-480x317.jpg 480w" sizes="(max-width: 1260px) 100vw, 1260px" /><figcaption id="caption-attachment-6805" class="wp-caption-text">صفحه رندر افزونه Veras در نرم‌افزار Revit</figcaption></figure>
<h3>آینده Veras و استفاده از ابزارهای رندر مبتنی بر هوش مصنوعی:</h3>
<p style="text-align: justify;">استفاده از Veras، یک راه عالی برای دیدن مدل معماری طراحی شده، در مصالح و سبک‌های مختلف در مدت زمان بسیار کوتاه است. ممکن است که نتیجه همیشه مطابق میل شما نباشد، اما با تغییر کلمه ورودی یا میزان اسلایدرها، ظاهر و احساسی کاملاً متفاوت دریافت خواهید کرد. و اگر  نتیجه یک رندر را دوست دارید، می‌توانید نمای پرسپکتیو را تغییر دهید و خروجی مشابه‌ای از دید دیگری بگیرید، اگرچه تفاوت‌هایی میان نحوه جای‌گیری مپ متریال‌ها در زاویه‌های مختلف وجود دارد.</p>
<p style="text-align: justify;">ابزار رندر وراس، یک گام چشم‌گیر برای آغاز استفاده از ابزار‌های رندر مبتنی بر هوش مصنوعی است، وراس به معنی واقعی کلمه خیره‌کننده است و به طرز محسوسی کاربردی‌تر از تولیدکننده‌های عکس دوبعدی است و به خوبی در چارچوب اصلی هندسه معماری عمل می‌کند. رندرهای وراس فراتر از طرح‌های مفهومی است، اما از آن‌جا که هنوز وابستگی زیادی به تصادفی بودن هوش مصنوعی دارد، استفاده مستقیم از آن ممکن است پروژه را در مراحل بعدی طراحی با مشکل مواجه کند، اما نتایجی که ارائه می‌دهد مطمئناً می‌تواند الهام‌بخش جهت‌گیری‌های طراحی و انتخاب مصالح باشد.</p>
<figure id="attachment_6810" aria-describedby="caption-attachment-6810" style="width: 1261px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1.jpg" alt="صحنه‌ای در نرم‌افزار رویت و رندرهای آن با استفاده از Veras" class="wp-image-6810 size-full" width="1261" height="1225" srcset="/wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1.jpg 1261w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-300x291.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-1024x995.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-768x746.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-870x845.jpg 870w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-600x583.jpg 600w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-480x466.jpg 480w, /wp-content/uploads/2023/02/Veras-official-renders-a1-670x650.jpg 670w" sizes="(max-width: 1261px) 100vw, 1261px" /><figcaption id="caption-attachment-6810" class="wp-caption-text">صحنه‌ای در نرم‌افزار رویت و رندرهای آن با استفاده از Veras</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">وراس در مواردی آزادی عمل را از ما می‌گیرد، به عنوان نمونه، رندر گرفتن چیزهایی که ممکن است در طرح اصلی نباشند و یا نشان دادن خلاقیت بیش از حد در شیشه‌کاری! با این حال، من معتقدم که وراس ابزاری می‌شود که بسیاری از پروژه‌ها را در مسیرهای جدید و جالبی قرار خواهد داد.</p>
<p style="text-align: justify;">Veras می‌تواند تصاویر بسیار چشم‌گیر واقع‌گرایانه‌ای ایجاد کند، چیزی که می‌تواند در ارائه به مشتریان مفید باشد. هم‌چنین می‌تواند مصالح مختلف را به طرز فوق‌العاده‌ای به طرح معماری اعمال کند، اما برای به دست آوردن بهترین نتایج، مانند همه نرم‌افزارها نیاز به کسب تجربه دارد تا کاربر با نحوه فرمان‌پذیری آن از ورودی‌ها آشنا شود.</p>
<p style="text-align: justify;">با پیشرفت ابزارهای هوش مصنوعی، از عمیق‌تر شدن یادگیریِ تصاویر و ورودی‌ها به صورت انبوه گرفته تا امکان آموزش هوش مصنوعی آن با استفاده از تصاویر و طراحی‌های خود کاربران، قابل پیش‌بینی است که ابزارهای هوش مصنوعی مانند Veras روز به روز برای شرکت‌ها مهم‌تر می شوند و در عین حال، نتایج آن‌ها قابل کنترل‌تر خواهند شد.</p>
<p style="text-align: justify;">در حال حاضر، ورودی‌های متنی این افزونه بسیار عمومی و کلی هستند، هرچه این ورودی‌ها خاص‌تر باشند، مشخصات مورد نظر طراح را می‌توان با وفاداری بیشتری بازتولید کرد. در هر صورت، این فن‌آوری پیامدهای زیادی برای طراحان و شبیه‌سازی معماری دارد، این شروع یک انقلاب است.<em><strong></strong></em></p>
<h6>بروزرسانی 1403/12/01:</h6>
<p style="text-align: justify;">شرکت Chaos، شرکت سازنده Veras را خریداری کرد! توسعه دهنده V-Ray و Enscape، شرکت Chaos، با خرید EvolveLab، تکنولوژی ارزشمند هوش مصنوعی در زمینه‌ی ویژوالیزیشن را به‌دست خواهد آورد. این موضوع فرصت‌های جدیدی را در نرم‌افزارهای طراحی صنعت معماری، مهندسی و ساخت و ساز (AEC) ایجاد خواهد کرد.</p>
<p>دانلود این افزونه (پست پین شده کانال!)، در <a href="https://t.me/+67kf4y7uVvliZjU0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">کانال تلگرام ورتکس دیزاین</a>.</p>
<div aria-live="polite" class="dePhmb" jsaction="copy:zVnXqd;" jsname="r5xl4">
<div class="eyKpYb" data-language="fa" data-original-language="en" data-result-index="0" jsaction="rcuQ6b:uniPq;agoMJf:uniPq;d3Xgce:uniPq;PAwimb:fO5Jj;YMDPBc:IPcVpf;zimBkd:psubsc,xEIEwf,vvaHqf,Mw7EEb,bfSYBe,xdbiQe,Omr8vc,aVxZJe;cJuFmb:inBH1e;ZpeCNe:B59DSc;bA9BVe:NTHvjd,G7JiR;yZ6OX:TWxCtb;EKmdBc:g1rTCe; dblclick:wgdrZd" jscontroller="UmyLh" jsdata="Rd7LAc;_;$156" jsmodel="d6pv6c">
<div style="text-align: justify;">غالب این نوشتار برگرفته از وب‌سایت <a href="https://aecmag.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aecmag</a> است؛ نکات اضافی و بروزرسانی و اصلاح متن هنگام برگردان به فارسی، توسط ورتکس‌دیزاین انجام شده است. کپی‌رایت تصاویر متعلق به Hassan Ragab ،EvolveLab و <a href="https://www.youtube.com/@DesignGoBrr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gediminas Kirdeikis</a> است.</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/veras-%d8%b1%d9%86%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%a8%d8%aa%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1-%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/">نگاهی به EvolveLab Veras، افزونه رندر مبتنی بر هوش مصنوعی Revit</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/veras-%d8%b1%d9%86%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%a8%d8%aa%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1-%d9%87%d9%88%d8%b4-%d9%85%d8%b5%d9%86%d9%88%d8%b9%db%8c/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
