<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>اصول طراحی معماری &#8211; ورتکس دیزاین</title>
	<atom:link href="/tag/%D8%A7%D8%B5%D9%88%D9%84-%D8%B7%D8%B1%D8%A7%D8%AD%DB%8C-%D9%85%D8%B9%D9%85%D8%A7%D8%B1%DB%8C/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>نقطه‌ی اوج طراحی</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 19:03:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>fa-IR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.11</generator>
	<item>
		<title>اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</title>
		<link>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/</link>
					<comments>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/?#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[TheNima]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:58:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[معماری]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[BIM]]></category>
		<category><![CDATA[اصول طراحی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[اصول معماری]]></category>
		<category><![CDATA[انعطاف‌پذیری]]></category>
		<category><![CDATA[بهینه‌سازی طراحی]]></category>
		<category><![CDATA[بهینه‌سازی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[پشتیبانی در تصمیم‌گیری]]></category>
		<category><![CDATA[پیروی فرم از کارکرد]]></category>
		<category><![CDATA[تحلیل داده‌های بزرگ]]></category>
		<category><![CDATA[جنبش مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[سفارشی‌سازی طرح‌ها]]></category>
		<category><![CDATA[شبیه‌سازی عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی تطبیقی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری با هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی معماری مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[طراحی و بهینه‌سازی معماری]]></category>
		<category><![CDATA[فناوری‌های نوین در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[کارکرد و فرم در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[لو کوربوزیه]]></category>
		<category><![CDATA[مدل‌سازی اطلاعات ساختمان]]></category>
		<category><![CDATA[معماری عملکردی]]></category>
		<category><![CDATA[معماری مدرن]]></category>
		<category><![CDATA[معماری معاصر]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و تکنولوژی]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و فناوری]]></category>
		<category><![CDATA[معماری و هوش مصنوعی]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی در طراحی]]></category>
		<category><![CDATA[هوش مصنوعی در معماری]]></category>
		<category><![CDATA[والتر گروپیوس]]></category>
		<category><![CDATA[یک‌پارچگی ساختاری]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6973</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">در دنیای معماری، یکی از اصول بنیادی که همواره مطرح بوده و هم‌چنان هم مورد توجه قرار می‌گیرد، اصل «پیروی فرم از کارکرد» است. این اصل که ریشه در تفکرات مدرن در اوایل قرن بیستم دارد، تأثیر بسیار زیادی بر شیوه‌های طراحی، اجرا و بهره‌برداری از فضاهای معماری گذاشته است. در این نوشتار به بررسی جامع این اصل از جنبه‌های تاریخی، تئوری و کاربرد عملی در معماری می‌پردازیم؛ هم‌چنین به بررسی ارتباط این اصل با فناوری‌های نوین مانند هوش مصنوعی در طراحی و بهینه‌سازی معماری می‌پردازیم.</p>
<p><span id="more-6973"></span></p>
<h5><strong>ریشه‌های تاریخی و فلسفه پیروی فرم از کارکرد</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">اصل «پیروی فرم از کارکرد» اولین‌بار به عنوان یک ایده در جنبش‌های مدرن مطرح شد؛ جنبش‌هایی که در پی شکستن سنت‌های قدیمی و ارائه‌ی راه‌حل‌های نوین در سازماندهی فضاهای زندگی و کار بود. معمارانی هم‌چون لو کوربوزیه، والتر گروپیوس از جمله شخصیت‌های برجسته‌ای بودند که این موضوع را به عنوان یکی از ستون‌های اصلی طراحی مدرن معرفی کردند. آن‌ها معتقد بودند که ظاهر و فرم یک ساختار باید بازتابی از عملکرد و کاربری آن باشد و هر چیزی که بدون دلیل موجه از نظر عملکردی وارد شود، می‌تواند باعث اشباع و زاید بودنِ طراحی گردد.</p>
<p style="text-align: justify;">از منظر فلسفی، این اصل به اهمیت معنا و کارکرد در سطح جهانی تأکید دارد؛ یعنی طراحی نباید صرفاً به دنبال ایجاد زیبایی سطحی باشد، بلکه باید با توجه به نیازهای کاربر، محیط زیست و عملکرد سازه، به صورت یک‌پارچه به مسئله نزدیک شود. این نگرش باعث شد تا معماران به دنبال راه‌حل‌هایی باشند که هر جزء از ساختمان، چه از لحاظ ساختاری و چه از لحاظ کاربری، به نوعی از هم تابع و با هم مرتبط باشند.</p>
<h5><strong>خوانش مدرن اصل پیروی فرم از کارکرد</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">در دهه‌های اخیر با ظهور فناوری‌های نوین و تغییر نیازهای کاربران، تفسیر و کاربرد اصل پیروی فرم از کارکرد نیز دست‌خوش تغییراتی شده است. در این میان، نقش فناوری‌های دیجیتال و هوش مصنوعی در فرایند طراحی و ساخت به یک نکته مهم تبدیل شده است. در این بخش به چند جنبه‌ی نوین این اصل می‌پردازیم:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. طراحی کاربرد محور: امروزه، فرایند طراحی به گونه‌ای تغییر کرده است که کاربران و نیازهای آن‌ها در مرکز توجه قرار گرفته‌اند. معماران با بهره‌مندی از متدولوژی‌های نوین تحقیق و بررسی، پیش از شروع به طراحی، فرایندهایی نظیر مصاحبه با کاربران، تحلیل داده‌های محیطی و بررسی نحوه استفاده از فضاهای مختلف را انجام می‌دهند. در این راستا، فرم نهایی سازه‌ای که طراحی می‌شود، انتظار می‌رود که دقیقاً بازتاب‌دهنده‌ی نیاز و کارکرد مورد نظر باشد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. تکنولوژی و بهینه‌سازی: پیشرفت‌های چشم‌گیر در نرم‌افزارهای طراحی و شبیه‌سازی، مانند BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان) و نرم‌افزارهای شبیه‌سازی عملکردی، به معماران این امکان را داده تا پیش از اجرایی شدن طرح، عملکرد ساختمان را به دقت بررسی کنند.</p>
<figure id="attachment_6996" aria-describedby="caption-attachment-6996" style="width: 700px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/BIM-1024x706.png" alt="BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان)" width="700" height="483" class="wp-image-6996" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/BIM-1024x706.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-300x207.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-768x530.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-870x600.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-600x414.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM-480x331.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/BIM.png 1028w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /><figcaption id="caption-attachment-6996" class="wp-caption-text">BIM (مدل‌سازی اطلاعات ساختمان)</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">پ. هوش مصنوعی در طراحی: در سال‌های اخیر، هوش مصنوعی به عنوان یک ابزار قدرتمند در معماری ظهور کرده است. الگوریتم‌های هوش مصنوعی با تحلیل داده‌های محیطی، رفتاری و حتی تاریخی، می‌توانند به معماران در انتخاب بهترین راهکارهای طراحی کمک کنند. به عنوان مثال، در یک پروژه طراحی شهری، الگوریتم‌های یادگیری عمیق می‌توانند با بررسی الگوهای حرکتی و مصرف انرژی، فرم شهر را به گونه‌ای ارائه دهند که بهینه‌ترین عملکرد را داشته باشد. در این بین، هوش مصنوعی به یک عامل پشتیبان و مکمل در فرآیند طراحی تبدیل شده که با شناسایی نیازهای دقیق کاربران و شرایط منطقه، به بهبود فرم و کارکرد منجر می‌شود.</p>
<h5><strong>اصول عملکردی در معماری معاصر</strong></h5>
<p style="text-align: justify;">در معماری معاصر، اصل پیروی فرم از کارکرد نه‌تنها یک شعار تئوریک نیست بلکه به عنوان یک سلوک عملی در مراحل مختلف طراحی و اجرای پروژه‌ها مورد استفاده قرار می‌گیرد. در این راستا دو نکته اهمیت پیدا کرده‌اند که عبارتند از:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. یک‌پارچگی ساختاری: در طراحی یک ساختمان، تمام اجزای سازه، از پایه تا سقف، باید به گونه‌ای طراحی شوند که عملکرد کلی ساختمان تضمین شود. به عنوان مثال، اگر یک ساختمان برای استفاده به عنوان مرکز فرهنگی در نظر گرفته شده است، فرم و ساختار داخلی آن باید به گونه‌ای باشد که فضاهای مختلف مانند تئاتر، نمایشگاه و کارگاه‌های آموزشی به صورت هماهنگ و یک‌پارچه با یکدیگر کار کنند. در این زمینه، اصول مهندسی سازه و معماری داخلی با وجود اینکه دو رشته تخصصی جدا از هم هستند، اما در خدمت یک هدف واحد قرار می‌گیرند و آن هم این است که ساختمان بتواند به طور مؤثر و کارآمد به نیازهای کاربران خود پاسخ دهد. به این معنی که مهندسین سازه و معماران داخلی با همکاری و هماهنگی با یکدیگر، ساختمان را به گونه‌ای طراحی می‌کنند که هم از نظر زیبایی‌شناسی و هم از نظر عملکردی، بتواند به خوبی عمل کند و نیازهای مختلف کاربران را برآورده سازد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. انعطاف‌پذیری: نیازهای کاربران و شرایط محیطی همواره در حال تغییر است. به همین دلیل، معماری معاصر بر انعطاف‌پذیری تاکید فراوانی دارد. ساختمان‌هایی که از نظر ساختاری به گونه‌ای طراحی شده‌اند که امکان تغییر کاربری یا افزودن بخش‌های جدید به آن‌ها وجود داشته باشد، نمونه‌ای از پیروی فرم از کارکرد در قالب انعطاف‌پذیری هستند. در این زمینه، فناوری‌های دیجیتال نقش مهمی در پیش‌بینی تغییرات و فراهم آوردن سناریوهای مختلف برای سازه دارند.</p>
<h5>چند نمونه برجسته که هر یک به نحوی باعث تحول در نگرش طراحی شده‌اند</h5>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Unité d&#8217;Habitation در مارس، فرانسه: این پروژه که توسط لو کوربوزیه طراحی شده است، یک مجتمع مسکونی جامع است که با در نظر گرفتن نیازهای مختلف ساکنان از جمله فضاهای زندگی، فروشگاه‌ها، و مکان‌های اجتماعی، به صورت یکپارچه برنامه‌ریزی شده است. در این بنا، فرم کلی ساختار به گونه‌ای طراحی شده که علاوه بر زیبایی‌شناسی، پاسخگوی نیازهای کاربری و رفتار ساکنان باشد.</li>
</ul>
<figure id="attachment_6991" aria-describedby="caption-attachment-6991" style="width: 1024px" class="wp-caption alignright"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-1024x768.png" alt="Unité d'Habitation" width="1024" height="768" class="size-large wp-image-6991" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-1024x768.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-300x225.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-768x576.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-870x653.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-600x450.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation-480x360.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/Unite-dHabitation.png 1109w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-6991" class="wp-caption-text">Unité d&#8217;Habitation</figcaption></figure>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Villa Savoye در نزدیکی پاریس، فرانسه: این اثر نیز به عنوان یک نمونه کلاسیک از معماری مدرن شناخته می‌شود. در این بنا، لو کوربوزیه نحوه ترکیب فضای باز با عملکرد داخلی بنا را برجسته کرده است. طرح این ویلایی طوری طراحی شده که اجزای مختلف آن – از اتاق‌ها تا فضاهای بیرونی – با توجه به نیازهای کاربری و تجربه بصری ساکنین هماهنگ شوند.</li>
</ul>
<figure id="attachment_6993" aria-describedby="caption-attachment-6993" style="width: 1024px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-1024x676.png" alt="Villa Savoye" width="1024" height="676" class="size-large wp-image-6993" srcset="/wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-1024x676.png 1024w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-300x198.png 300w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-768x507.png 768w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-870x574.png 870w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-600x396.png 600w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye-480x317.png 480w, /wp-content/uploads/2025/02/Villa-Savoye.png 1260w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-6993" class="wp-caption-text">Villa Savoye</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">هر دو پروژه نشان می‌دهند که چگونه یک رویکرد عملکردگرا می‌تواند به ایجاد بناهایی منجر شود که فراتر از ظاهر زیبا، دارای کاربری بهینه و هماهنگ با نیازهای واقعی ساکنان هستند.</p>
<h5>چالش‌ها و راهکارهای اجرایی</h5>
<p style="text-align: justify;">اجرای اصل پیروی فرم از کارکرد در پروژه‌های معماری همواره با چالش‌هایی همراه بوده است. برخی از مهم‌ترین چالش‌ها و راهکارهای مقابله با آن‌ها به شرح زیر است:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. چالش‌های شناخت نیازهای کاربری: یکی از مهم‌ترین موانع در پیاده‌سازی این اصل، شناخت دقیق نیازهای کاربری است. بسیاری از پروژه‌ها به دلیل عدم بررسی جامع مقاصد و نیازهای کاربران، از عملکرد مناسبی برخوردار نمی‌شوند. در این زمینه، برگزاری جلسات مشورتی، استفاده از ابزارهای جمع‌آوری داده‌های میدانی و بهره‌گیری از الگوریتم‌های هوش مصنوعی برای تحلیل این داده‌ها می‌تواند به عنوان یک راهکار موثر در جهت بهبود عملکرد ساختمان مطرح شود.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. هماهنگی میان تخصص‌ها: در پروژه‌های بزرگ معماری، هماهنگی میان تیم‌های مختلف – معماران، مهندسان سازه‌ای، مهندسان تاسیسات و مدیران پروژه – امری حیاتی است. اغلب اوقات، عدم هماهنگی میان این تخصص‌ها منجر به طراحی‌هایی می‌شود که یا از نظر ظاهری هماهنگ نیستند یا از نظر عملکردی دچار مشکل می‌شوند. استفاده از سیستم‌های یکپارچه مدیریت پروژه و همکاری آنلاین می‌تواند در حل این مشکل موثر باشد.</p>
<h5>هوش مصنوعی و آینده پیروی فرم از کارکرد در معماری</h5>
<p style="text-align: justify;">با گذر زمان و پیشرفت‌های سریع در حوزه فناوری، هوش مصنوعی به یکی از ابزارهای ضروری در طراحی و اجرای پروژه‌های معماری تبدیل شده است. در این بخش به نقش هوش مصنوعی در بهبود هماهنگی میان فرم و کارکرد اشاره می‌کنیم:</p>
<p style="text-align: justify;">الف. تحلیل داده‌های بزرگ: امروزه با جمع‌آوری داده‌های روزافزون از محیط‌های شهری، کاربران و مصرف انرژی، امکان تحلیل دقیق‌تر و بهینه‌تر این داده‌ها فراهم شده است. الگوریتم‌های هوش مصنوعی می‌توانند این داده‌ها را تجزیه و تحلیل کرده تا نقاط قوت و ضعف طرح‌های پیشنهادی را شناسایی کنند و در نتیجه فرم نهایی سازه با توجه به نیازهای عملکردی بهبود یابد.</p>
<p style="text-align: justify;">ب. طراحی تطبیقی: یکی از دستاوردهای مهم هوش مصنوعی در معماری، طراحی تطبیقی است. این فناوری به معماران اجازه می‌دهد تا با استفاده از شبیه‌سازی‌های پیشرفته، پاسخگویی سازه به تغییرات محیطی و کاربری را پیش‌بینی کنند. این امر به ویژه در طراحی مناطق با تغییرات فصلی یا مناطقی با نیازهای متغیر بسیار حائز اهمیت است.</p>
<p style="text-align: justify;">پ. سفارشی‌سازی طرح‌ها: هوش مصنوعی می‌تواند به ایجاد طرح‌هایی منجر شود که به طور کامل متناسب با ویژگی‌های محلی، فرهنگی و کاربری خاص یک منطقه باشند. مثالی از این نوع طراحی، استفاده از الگوریتم‌های تطبیق‌دهنده برای بهینه‌سازی نورپردازی، جریان هوا و توزیع فضاهای داخلی است که در نهایت به ایجاد تجربه کاربری بهتری منجر می‌شود.</p>
<p style="text-align: justify;">ت. پشتیبانی در تصمیم‌گیری: در فرایند طراحی، تصمیم‌گیری‌های متعدد معماران و مدیران پروژه می‌تواند از طریق هوش مصنوعی بهبود یابد. سیستم‌های خبره و هوشمند با پیشنهاد بهترین گزینه‌ها بر اساس داده‌های واقعی و شبیه‌سازی‌های پیشرفته، به تصمیم‌گیری در خصوص چیدمان داخلی، انتخاب مصالح ساختاری و حتی ترکیب رنگ‌ها کمک می‌کنند. در این میان، اطمینان حاصل می‌شود که فرم نهایی سازه هماهنگی کامل با عملکرد آن دارد.</p>
<h5>وجود همیشگی اصل پیروی فرم از کارکرد</h5>
<p style="text-align: justify;">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری همواره به‌عنوان یک ایده بنیادی مطرح بوده و میان تاریخچه معماری مدرن و نوآوری‌های معاصر راهنمایی مؤثر برای ایجاد فضایی هماهنگ و کارا به حساب می‌آید. از یک‌سو، این اصل تأکیدی بر اهمیت عملکرد و کاربری در طراحی بناها دارد و از سوی دیگر، با پذیرش فناوری‌های نوین نظیر هوش مصنوعی و نرم‌افزارهای شبیه‌سازی، امکان بهبود و دقت در طراحی فراهم شده است. در نتیجه، می‌توان گفت که در دنیای امروز، معماری فقط به خلق اشکال زیبا محدود نمی‌شود بلکه تلاش می‌کند تا با استفاده از فناوری‌های نوین، نیازهای کاربران و محیط پیرامون را در یک بسته واحد برآورده سازد. این چالش و فرصت منجر به ظهور پروژه‌هایی شده است که نه تنها از منظر زیبایی‌شناسی بلکه از نظر عملکرد و بهینگی نیز سرآمد هستند. بنابراین، پیروی فرم از کارکرد به عنوان ارکان اصلی طراحی سازه‌های مدرن، به روشنی نشان‌دهنده‌ی تلاش برای ایجاد تعادل میان هنر و علم در معماری است.</p>
<p style="text-align: justify;">هم‌چنین، در پرتو تحولات اخیر، هوش مصنوعی به عنوان یک ابزار کمکی، فرایندهای طراحی و تحلیل را تغییر داده و موجب شده است تا معماران بتوانند با دقت بیشتری به نیازهای کاربران پاسخ دهند. از مرحله جمع‌آوری و تحلیل داده‌های محیطی و کاربری گرفته تا شبیه‌سازی‌های پیشرفته عملکرد سازه، هوش مصنوعی به یک پل ارتباطی میان دیدگاه‌های تئوریک و کاربرد عملی تبدیل گشته است. به این ترتیب، شاهد هستیم که آینده معماری با استفاده از فناوری‌های نوین، مسیر پیشرفت را به سمت فضاهایی روشن‌تر، هوشمندتر و سازگارتر با محیط رقم می‌زند.</p>
<p>برای دسترسی به آخرین اخبار و مطالب و ارتباط مستقیم با ما، <a href="https://t.me/+67kf4y7uVvliZjU0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">کانال تلگرام ورتکس دیزاین</a> را دنبال کنید.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/">اصل پیروی فرم از کارکرد در معماری: از ریشه‌های تاریخی تا کاربردهای مدرن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">ورتکس دیزاین</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/%d8%a7%d8%b5%d9%84-%d9%be%db%8c%d8%b1%d9%88%db%8c-%d9%81%d8%b1%d9%85-%d8%a7%d8%b2-%da%a9%d8%a7%d8%b1%da%a9%d8%b1%d8%af-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d8%b9%d9%85%d8%a7%d8%b1%db%8c/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
